這是因為65恰好是三個不同的畢達哥拉斯三元組的斜邊長度，這三個三元組都有等差數列。 你能達到目標數字嗎? 扎克·威斯納-格羅斯，2022年4月1日 
 一個星期後，他決定自己應該雙手合十，大聲喊道:“你這個斜邊婊子!” 男孩長大了海伍德·布朗 
 伊薩多·賓斯萬格先生把一根牙籤插在嘴唇之間，把四肢伸到椅子的斜邊。 就在街角|範妮·赫斯特 
 因此，我們證明了一個正多邊形的曲面可以用周長乘以斜邊的一半來求。 蒙特梭利初級材料|瑪麗亞·蒙特梭利 
 首先取出斜邊上形成的兩個矩形; 把它們放在兩側的凹槽裡，把三角形放低。 蒙特梭利初級材料|瑪麗亞·蒙特梭利 
 不一會兒，他又轉過身來，沿著三角形的斜邊返回交叉點。 突然，吉姆，克拉倫斯，巴丁頓，凱蘭